
<resources>
    <!--app navn -->
    <string name="app_name">Kulturminner</string>

    <!--forsiden -->
    <string name="welcome">Velkommen!</string>
    <string name="intro_text">
        Opplev historien langs Kulturstien fra Bø Museum til Folkestadbrua.
        Appen fungerer som din personlige turguide og gir deg informasjon om
        kulturminner underveis med fortellerstemme, bilder og videoer.
        La historien komme til live mens du utforsker stien!
    </string>
    <string name="start_tur">Start tur</string>

    <!--kart siden -->
    <string name="headliner">KULTURMINNER</string>
    <string name="point_1_title">Bø Sommerland</string>
    <string name="point_1_description">
        Bø Sommarland ligger i Bø i Telemark og er en av
        Norges største turistattraksjoner med om lag 150 000 besøkende årlig.
        Parken ble åpnet i 1985, og er Norges eneste utendørs vannaktivitetspark.
        Bø Sommarland AS eies av det spanske konsernet Parques Reunidos,
        som også eier fornøyelsesparken Tusenfryd.
    </string>

    <string name="point_2_title">USN Campus</string>
    <string name="point_2_description">
        «I tillegg til masse fine folk, er det masse fine fjell og fin natur,
        og jeg er veldig glad i å gå på tur. Dessuten er Bø nært Oslo, men ikke Oslo.
        Jeg synes Oslo blir for hektisk og slitsomt, med altfor mange folk.
        Her i Telemark er det roligere, i tillegg til at det er veldig hyggelige folk overalt.»
    </string>

    <string name="point_3_title">Gullbring studenthjem</string>
    <string name="point_3_description">
        Gullbring studenthjem, nå kjent som Campus Bø Studentboliger,
        er et moderne studentboligkompleks i Bø i Telemark.
        Bygget huser 282 nye studentboliger med flotte fellesrom og
        en fantastisk beliggenhet tett på campus.SSN.NO
        Boligene ble oppført som et massivtrebygg over fem etasjer som omkranser et atrium.
        Det er to hovedinnganger, merket med henholdsvis 28 og 30, som reflekterer gatenumrene.
        De første beboerne flyttet inn 7. august 2020, akkurat i tide til studiestart.
    </string>
</resources>