
<resources>
    <!--app navn -->
    <string name="app_name">Kulturminner</string>

    <!--forsiden -->
    <string name="welcome">Velkommen!</string>
    <string name="intro_text">
        Opplev historien langs Kulturstien fra Bø Museum til Folkestadbrua.
        Appen fungerer som din personlige turguide og gir deg informasjon om
        kulturminner underveis med fortellerstemme, bilder og videoer.
        La historien komme til live mens du utforsker stien!
    </string>
    <string name="start_tur">Start tur</string>

    <!--kart siden -->
    <string name="headliner">KULTURMINNER</string>
    <string name="point_1_title">Gullbring Kulturhus</string>
    <string name="point_1_description">
       Gullbring Kulturanlegg, ofte kalt Gullbring Kulturhus,
        er et viktig samlingspunkt for kultur og idrett i Bø i Midt-Telemark kommune.
        Anlegget ble åpnet i 1994 og har siden den gang fungert som en regional møteplass for kunst,
        kultur og fritidsaktiviteter. Kulturhuset ligger sentralt plassert i Bø
        og er tett knyttet til både lokalsamfunnet og Universitetet i Sørøst-Norge, campus Bø.
        Gullbring rommer blant annet en kino, teatersal, kunstgalleri, treningssenter,
        svømmebasseng og idrettshall. Dette gjør bygget til en allsidig arena hvor både profesjonelle aktører
        og amatører får vist seg frem. Kulturprogrammet består av konserter, teaterforestillinger, foredrag,
        filmvisninger og festivaler, og det tilrettelegges for både barn, unge og voksne.
    </string>

    <string name="point_2_title">USN Campus BØ</string>
    <string name="point_2_description">
        USN Campus Bø er en del av Universitetet i Sørøst-Norge og
        ligger idyllisk til midt i det vakre Telemark, omringet av fjell, skog og innsjøer.
        Campusen er kjent for sitt sterke studentmiljø, flotte fasiliteter og nærheten til naturen
        – noe som gjør den til et populært valg blant studenter fra hele landet.
        Ved Campus Bø tilbys studier innenfor blant annet idrett, friluftsliv,
        økonomi, ledelse, natur- og miljøfag, lærerutdanning og kultur.
        Her kombineres faglig kvalitet med praktiske erfaringer og personlig utvikling.
        Mange studenter fremhever nærheten mellom forelesere og studenter som en viktig grunn til at de trives så godt.
        Campusområdet er moderne og oversiktlig, med alt du trenger i gangavstand
        – fra lesesaler og laboratorier til treningssenter, studentkro og kantine.
        I tillegg ligger studentboligene rett ved campus, noe som gir en behagelig og effektiv studiehverdag.
        Bø har også et rikt kulturliv og er kjent for arrangementer som Bø Sommarland,
        Bø Jazzklubb og ulike festivaler. Samtidig er det bare en to timers togtur til Oslo,
        som gjør det enkelt å kombinere studieliv i rolige omgivelser med storbyens muligheter.
        USN Campus Bø er med andre ord et perfekt valg for deg som ønsker faglig utvikling,
        aktive omgivelser og en god balanse mellom studie og fritid.
    </string>

    <string name="point_3_title">Bø Hotel</string>
    <string name="point_3_description">
        Bø Hotel ligger sentralt i Bø i Midt-Telemark og er et populært overnattingssted for både turister,
        kurs- og konferansedeltakere. Hotellet har en lang historie i regionen og er kjent for sin gjestfrihet,
        flotte utsikt mot Lifjell og sin nærhet til attraksjoner som Bø Sommarland og Telemarkskanalen.
        Hotellet tilbyr komfortable rom, egen restaurant, selskapslokaler og møtefasiliteter,
        noe som gjør det godt egnet for både private og forretningsreisende.
        I sommerhalvåret er det spesielt populært blant barnefamilier som ønsker kort vei til Sommarland,
        mens høst og vinter trekker fjell og naturopplevelser tilreisende til området.
    </string>

    <string name="point_4_title">Gullbring studenthjem</string>
    <string name="point_4_description">
        Gullbring studenthjem, nå kjent som Campus Bø Studentboliger,
        er et moderne og miljøvennlig boligkompleks for studenter ved Universitetet i Sørøst-Norge, campus Bø.
        Beliggende kun få minutter fra campus og sentrum, tilbyr boligene en perfekt
        kombinasjon av nærhet til studier,natur og sosiale møteplasser.
        Bygget stod ferdig i 2020 og rommer hele 282 nye studentboliger, fordelt over fem etasjer bygget i massivtre.
        Boligene er lyse og moderne, med gode løsninger både for enkeltpersoner og for dem som ønsker å bo sammen med andre.
        Fellesarealene er romslige og innbyr til både sosialt samvær og trivsel.
        Arkitekturen er utformet rundt et stort atrium som slipper inn mye naturlig lys,
        og som skaper et åpent og inkluderende bomiljø. Det er to hovedinnganger til bygget, merket med nummer 28 og 30,
        som reflekterer beliggenheten i Gullbringvegen.
        Gullbring studenthjem driftes av Studentsamskipnaden i Sørøst-Norge (SSN), som legger stor vekt på gode bokvaliteter,
        miljøvennlige løsninger og høy trivsel. Her bor du i hjertet av Bø – med kort vei til forelesninger, treningssenter,
        butikker, kaféer og naturopplevelser. Gullbring studenthjem er mer enn bare et sted å bo – det er starten på et nytt
        kapittel i et levende og inkluderende studentmiljø.
    </string>
</resources>
